---
aid: 9025
zid: 150773
title: "【黄河那事】别老想着扒堤，到时候收天下的时候一点都不好治理"
author: 幻暝风魂
date: 2013-07-02 01:26:45+07:00
lastmod: 2013-07-09 20:50:00+07:00
---

幻暝风魂 于 2013-7-2 01:26:45 发表了：

对漕运利益集团在朝廷里面说得起话的几个人进行定点清除就行了，拔了几个头子，下面的小漕长没了饭碗那不得像李自成那样举反旗，这不是临高求之不得的事情么。

临高在北京城也有点了，特征队半夜翻进墙给几个官员一人来一针就是了。

苟二的人都能用当时的土毒药灭掉临高一个下乡队，临高还搞不定个毒药么。

话说化工口能产乙醚了么，最好是只挂老爷一家，连家丁都活着，然后亲眼看到老爷一家“中邪而死”的惨状。

当然如果不考虑吃相的话就直接搬脖子吧

---

真红骑士 于 2013-7-2 08:50:13 发表了：

黄泛区治理了多久？

---

sailor 于 2013-7-2 09:05:27 发表了：

中国的卫星遥感技术就是为了治理黄泛区而起步的，黄泛区是卫星遥感的最初也是最高优先级用户。。这个算算快三十年前了吧，当年农科院的孙政才同志应该比较了解。。不过现在对黄泛区的改造是破坏黄泛区的生态系统了。。。

---

幻暝风魂 于 2013-7-2 09:08:40 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-7-2 08:50
>
> 黄泛区治理了多久？

http://www.docin.com/p-132056192.html

十几年……

---

barbarrossa 于 2013-7-2 09:11:44 发表了：

哪个脑残提出扒堤这个想法的？

---

raycocarter 于 2013-7-2 09:12:08 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-7-2 08:50
>
> 黄泛区治理了多久？

到 80 年代还在治。。。

---

幻暝风魂 于 2013-7-2 09:12:56 发表了：

> barbarrossa 发表于 2013-7-2 09:11
>
> 哪个脑残提出扒堤这个想法的？

一年前我补临高的时候就看到这想法了，提出估计还要更早吧，都不可考了

---

真红骑士 于 2013-7-2 09:44:16 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2013-7-2 09:45 编辑_

> barbarrossa 发表于 2013-7-2 09:11
>
> 哪个脑残提出扒堤这个想法的？

最近【海盗】在讨论帖里提过，对应文中的是司凯德

---

barbarrossa 于 2013-7-2 09:47:20 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-7-2 09:44
>
> 最近【海盗】在讨论帖里提过，对应文中的是司凯德

那真是脑残了，也不看看本朝用 20 世纪的技术搞了多少年才搞定的

---

真红骑士 于 2013-7-2 09:55:01 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2013-7-2 09:56 编辑_

> barbarrossa 发表于 2013-7-2 09:47
>
> 那真是脑残了，也不看看本朝用 20 世纪的技术搞了多少年才搞定的

话说炸几个船闸，杀一批运河兵的话能中断运河运输多久？

搞完之后特战队立刻闪人，没有后续行动的话

---

rottenweed 于 2013-7-2 11:36:06 发表了：

黄泛区的问题到现在都还不能算搞好吧。

本来宋朝挖堤前淮北是肥沃土地的，而现在还是大片的低产田、盐碱地。

---

家有布熊 于 2013-7-2 12:17:25 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-7-2 08:50
>
> 黄泛区治理了多久？

40 多年吧，好像焦裕禄的地盘就是黄泛区

---

益达 于 2013-7-2 12:47:59 发表了：

最后可别闹出来蒋中正第二，

话说我回帖怎样才能不用打验证码

---

racher 于 2013-7-2 12:57:36 发表了：

绝对不能挖，这个事情对自己伤害太大，不好收拾

---

barbarrossa 于 2013-7-2 13:06:01 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-7-2 09:55
>
> 话说炸几个船闸，杀一批运河兵的话能中断运河运输多久？
>
> 搞完之后特战队立刻闪人，没有后续行动的话

为啥要中断运河运输？

---

zewubbfa 于 2013-7-2 13:07:05 发表了：

黄泛区到现在还没治理完。

---

真红骑士 于 2013-7-2 14:11:42 发表了：

> barbarrossa 发表于 2013-7-2 13:06
>
> 为啥要中断运河运输？

控制槽粮海运

---

sailor 于 2013-7-2 14:16:44 发表了：

> zewubbfa 发表于 2013-7-2 13:07
>
> 黄泛区到现在还没治理完。

没错。。。套句广告词：你也要治理半个世纪？

---

schutzstaffel 于 2013-7-2 15:37:56 发表了：

临高要当东亚的不列颠维持光荣孤立，就是要把大陆搅和得一团乱，扒开黄河大堤让中原发展倒退几十年才符合元老院的利益

---

真红骑士 于 2013-7-2 15:42:24 发表了：

> schutzstaffel 发表于 2013-7-2 15:37
>
> 临高要当东亚的不列颠维持光荣孤立，就是要把大陆搅和得一团乱，扒开黄河大堤让中原发展倒退几十年才符合元 ...

然后一辈子窝在海岛上？

---

心慈手软谢列平 于 2013-7-2 15:42:30 发表了：

> barbarrossa 发表于 2013-7-2 09:11
>
> 哪个脑残提出扒堤这个想法的？

KMT。。。。

---

sailor 于 2013-7-2 15:49:42 发表了：

我是觉得这个扒和撸一样，只能算私人爱好，进一步的发展就是果奔。。。

---

rottenweed 于 2013-7-2 16:24:54 发表了：

> sailor 发表于 2013-7-2 14:16
>
> 没错。。。套句广告词：你也要治理半个世纪？

岂止是半个世纪？广义上说，从宋朝杜充挖堤那个时候起，淮河以北就惨了，到现在也恢复不到北宋那个时候的相对地位了。

淮河水系完全被搞垮了。

---

sailor 于 2013-7-2 16:30:18 发表了：

一千年太久，只当拉稀。。。

---

海盗 于 2013-7-2 18:41:23 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-7-2 09:44
>
> 最近【海盗】在讨论帖里提过，对应文中的是司凯德

个人不赞成扒黄河, 只不过当技术手段讨论一下

---

sailor 于 2013-7-2 18:56:57 发表了：

技术上来说扒一半就行了，穿裤衩也算果奔。。。

---

liutom 于 2013-7-2 19:17:31 发表了：

漕运那个东西，你就是不扒黄河，他们想维持也不容易，就别费那个劲了

---

laurence647 于 2013-7-9 08:27:12 发表了：

> liutom 发表于 2013-7-2 19:17
>
> 漕运那个东西，你就是不扒黄河，他们想维持也不容易，就别费那个劲了

把运河上的几个船闸一炸不就完事了。

---

十全武功陈弘历 于 2013-7-9 09:26:28 发表了：

> schutzstaffel 发表于 2013-7-2 15:37
>
> 临高要当东亚的不列颠维持光荣孤立，就是要把大陆搅和得一团乱，扒开黄河大堤让中原发展倒退几十年才符合元 ...

扯淡，要成为世界帝国的澳宋没兴趣学英国那群废柴搞什么光荣孤立，积极攻略大陆才是帝国立国之基

---

琼府县办刘主任 于 2013-7-9 10:20:34 发表了：

> barbarrossa 发表于 2013-7-2 09:11
>
> 哪个脑残提出扒堤这个想法的？

KMT。。。不仅提了，还干了....更恶心的是，还有一堆粉说扒的好....

---

rottenweed 于 2013-7-9 11:47:31 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2013-7-9 10:20
>
> KMT。。。不仅提了，还干了....更恶心的是，还有一堆粉说扒的好....

还有杜充那厮，开了黄河夺淮的先例后，逃到南方提升到宰执档，投降金后还是宰执档。

---

winter_z 于 2013-7-9 16:21:15 发表了：

我对海盗没个人意见

但他的提案还真没靠谱的

---

sailor 于 2013-7-9 16:52:39 发表了：

全不靠谱撕开的

---

天演 于 2013-7-9 19:40:33 发表了：

_本帖最后由 天演 于 2013-7-9 19:41 编辑_

扒黄河…
扒了之后呢？

为了解决一个问题制造一个更大的问题？

---

tgwtgw 于 2013-7-9 20:03:14 发表了：

谁的提案谁执行

谁的摊子谁收拾

扒了黄河淹出黄泛区不难

少数元老独走一下也不是做不到

既然做得出这样的大事

诸位元老想必是有善后的信心了

那么黄泛区就是各位日后的封地

治黄经费就从各位股份里扣

本人扣不够没关系

连子孙后代的份一起扣

啥时候黄泛区治理好了

该扣的钱也扣完了

你家的 X 代子孙还是可以回来做元老的

---

soongone 于 2013-7-9 20:17:21 发表了：

干这种事，已经不是个技术问题了，多年以后，这事会被翻出来作为元老院政治不正确的关键一步的

---

loujic 于 2013-7-9 20:50:56 发表了：

直接爆人口

武装 6 个师团 逆推了

足够 不要搞这些吃力不讨的了吧

---
